女生戀上大16年中年男 父母反對結婚

【晴報專訊】愛情無分年齡，名人及明星圈不時都有父女戀，甚至爺孫戀出現。有女網民指男友比她年長16年，父母反對他們結婚，原因是不滿女兒「搵個老嘢」。有極速約會公司負責人表示，部分女生鍾意「叔叔型」男士，因對方經濟條件較好及思想較成熟。

有女網民在討論區吐苦水，她聲稱男友現年40歲，比她年長16年，是她前公司的上司，兩人生活相處合拍，但這段關係卻過不到父母一關。「講到結婚時，我爸爸就強烈反對，因為男友細過爸爸幾年，爸爸仲話『好搵唔搵搵個老嘢』！」她又指男友已出現中年危機，包括「地中海」及大肚腩，不知是否因形象問題被父母扣分。

部分網民回應說，事主的父母反對，只是為她着想，老夫少妻亦要考慮日後照顧的問題。另有網民建議事主協助男友「執一執個樣」，打扮新潮一些，可能跟事主更合襯。

恒生新證券客戶 開戶可享HKD50現金券
Sponsored
恒生銀行
獨生子女 望另一半可照顧自己

極速約會公司One and Only總監譚海祥指，曾有24歲護士在極速約會活動跟40歲工程師「撻着」，女方本身喜歡成熟及經濟條件良好的男生，加上這位工程師保養及打扮得宜，看上去只像35、36歲，與女生同行不會感覺突兀。但他指，據近年極速約會的經驗，不少90後女生不介意另一半比自己年長，「即使大她們十幾年，她們也可接受，相反，80後的女生比較保守，部分人要求不能比自己年長逾10年。」

譚海祥續指，因大部分90後屬獨生子女，受家人愛護，比較自我中心，故擇偶時傾向物色有能力照顧自己的人，對另一半的經濟條件看得較重。「她們覺得40多歲並非大問題，反而欣賞這類男士較成熟。」

戀愛經驗 影響擇偶

極速約會公司「214 Dating」活動負責人Tammy說，曾有30歲女士跟48歲男士拍拖，女士的家人有微言，認為「個女又唔係無人追，為何要選一個『中年』人呢」。但女事主有感已不年輕，加上與她年紀相若的男士多數已有對象或「揀唔落手」，不如找一個較成熟的男士拍拖。

Tammy續說，女生會否選擇熟男，視乎她們的心態及過往戀愛經驗而定。「例如有些女生曾多次跟年紀相若的男生拍拖，但總是失敗收場，她們或有感年輕男生不太可靠，故選擇對象有所改變。」